因疫情影響，下一代iphone蘋果恨下毒手放棄前置鏡頭及face id改用touch id！！

自 iPhone 5s 至今年的 iPhone SE 第二代，Touch ID 在 7 年之後隨著新冠疫情重新回到了用戶視線。我們已經知道，為了屏佔比以及手機一體性，近幾年的旗艦 iPhone 使用 Face ID 代替 Touch ID 以進行生物識別。但現在，戴著口罩的人們對那個圓圓的 Touch ID 模組的思念，就像它面世時的驚嘆一樣強烈。

蘋果意識到了這一點，他們並沒有放棄在高端產品內再次使用 Touch ID 的想法。據目前的流言，蘋果正在繼續研發光學屏下指紋，如果進展順利，會在之後發佈的 iPhone 內得以實裝。
image

近日，美國專利商標局發佈了兩項關於屏下 Touch ID 的全新專利申請，第一項是「通過微光學原件的光學傳輸、接收和感知」，該專利詳細介紹了在屏幕下方的光學傳感器，並表示該技術「可以捕捉對象或用戶的2D或3D圖像信息」，例如指紋信息。通過這枚光學傳感器，光線能通過屏幕下方透射至屏幕上方，這項技術的難點在於屏幕質量，但蘋果一向使用頂級屏幕面板，想必不是什麼大問題。

不過，該技術早已不是難以逾越的鴻溝，大量安卓設備已經進行普及。蘋果的標準向來嚴苛，肯定會對該技術進行大量測試才會實裝。

另一項專利則是「光學指紋檢測系統」。為瞭解決溫度對 OLED 屏幕的影響，該專利可為光學指紋模組提供溫度補償以保證屏下指紋識別率。

此前有不少媒體報道了有關搭載屏下指紋的消息。在四月份，供應鏈曾傳出消息稱蘋果會選擇與合作夥伴共同研發屏下指紋模組；彭博社的 Mark Gurman 也表示蘋果正在研發這一技術；分析師郭明錤則表示，蘋果會在 2021 年發佈搭載屏下指紋的手機產品。

除了光學指紋識別外，蘋果還在研發基於聲學的指紋識別，如三星在 Galaxy S10 系列首次推出的超聲波屏下指紋技術。
image
對蘋果來說，他們在未來不可能一直向消費者銷售像新 iPhone SE 一樣屏佔比較低的產品，作為提升設備屏佔比有效且成本不高的方式，或許我們很快就能看到擁有屏下 Touch ID 的 iPhone 產品了。

點可以冇前置鏡頭，d女人買電話最重要個用途就係自拍

人地成篇文都冇撚講過放棄前置鏡頭，你條濕鳩又加鹽加醋，狗改不了吃屎

點解唔用二手科技，開關掣做指紋感應

只要機背加個細MON就解決LA，不過又會貴2000